[{"title": "UGAMA convoca a los ganaderos regionales", "author": "Redacci&oacute;n", "published_date": "2023-06-28 15:14:00", "published_date_precision": "full", "link": "http://www.gentedigital.es/portada/noticia/3659426/ugama-convoca-a-los-ganaderos-regionales", "clean_url": "gentedigital.es", "excerpt": "Se reunir\u00e1n este jueves en el P\u00f3sito Municipal de Colmenar Viejo para estudiar la adhesi\u00f3n a la Organizaci\u00f3n Agraria Madrile\u00f1a. De fondo, el problema de la tuberculosis bovina. Problemas para los\u2026", "summary": "Se reunir\u00e1n este jueves en el P\u00f3sito Municipal de Colmenar Viejo para estudiar la adhesi\u00f3n a la Organizaci\u00f3n Agraria Madrile\u00f1a. De fondo, el problema de la tuberculosis bovina.\n \n \n \n \nProblemas para los ganaderos locales\n \n \nEl sindicato denuncia los altos \u00edndices de prevalencia de la tuberculosis\n \nRedacci\u00f3n\n28/6/2023 - 18:14\n \nSemanas atr\u00e1s, parte de la actualidad informativa miraba hacia Castilla y Le\u00f3n despu\u00e9s de que el Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n limitara el movimiento del ganado bovino en dicha regi\u00f3n \"para evitar poner en riesgo el nivel sanitario de la caba\u00f1a ganadera espa\u00f1ola y comunitaria\", atendiendo especialmente a los riesgos de transmisi\u00f3n de la tuberculosis bovina.", "rights": "gentedigital.es", "rank": 86289, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Redacci&oacute;n,Tres Tristes Tigres", "media": "http://www.gentedigital.es/favicon.ico", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 31.195797, "_id": "49b9ff15a269f8d1fe21e014ae185cd5"}, {"title": "El PSOE, en las Cortes: \u00abLos ganaderos est\u00e1n hartos\u00bb", "author": "AGENCIAS", "published_date": "2023-06-28 10:53:53", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.lagacetadesalamanca.es/campo/psoe-cortes-ganaderos-hartos-20230628125327-nt.html", "clean_url": "lagacetadesalamanca.es", "excerpt": "El procurador socialista Juan Luis Cepa ha hablado sobre el hartazgo de los ganaderos por las \u00abpromesas irreales\u00bb de las medidas para hacer frente a la tuberculosis", "summary": "Mi\u00e9rcoles, 28 de junio 2023, 12:53\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n \n \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLos grupos que conforman las Cortes de Castilla y Le\u00f3n han coincidido en la necesidad de mejorar el \nsaneamiento ganadero\n, tras la crisis provocada por la tuberculosis bovina, aunque han diferido en la forma de hacerlo, de ah\u00ed que una moci\u00f3n presentada sobre esta materia por el grupo Socialista no haya salido adelante con los votos en contra de PP y Vox.\n\n\nConcretamente, el Grupo Socialista ha presentado en el Parlamento auton\u00f3mico una moci\u00f3n de 19 puntos, entre los que se encontraba instar a la Junta a cumplir los requisitos para el control y la erradicaci\u00f3n de las enfermedades que est\u00e1n recogidos en el Programa Nacional de Erradicaci\u00f3n de la Tuberculosis Bovina (PNETB), despu\u00e9s de la pol\u00e9mica suscitada en la Comunidad tras el intento de la Junta de relajar estas medidas de forma unilateral.", "rights": "lagacetadesalamanca.es", "rank": 99436.0, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "AGENCIAS,La Gaceta de Salamanca", "media": "https://s2.ppllstatics.com/lagacetadesalamanca/www/multimedia/2023/06/28/mercado-ganados-salamanca-U45137286523SAc-1920x1080@Gaceta%20Salamanca.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "La Gaceta de Salamanca", "_score": 30.390635, "_id": "17c895522303a33a97ebde89957389bb"}, {"title": "Emergencia cineg\u00e9tica en 144 municipios de Salamanca por la abundancia de jabal\u00edes", "author": "Susana Magdaleno", "published_date": "2023-06-27 07:05:33", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.lagacetadesalamanca.es/campo/emergencia-cinegetica-144-municipios-desalamanca-abundancia-jabalies-20230627090533-nt.html", "clean_url": "lagacetadesalamanca.es", "excerpt": "La Junta prev\u00e9 declarar la emergencia cineg\u00e9tica en 253 municipios, de ellos 144 de Salamanca, el 56% | Incluye a Vitigudino, B\u00e9jar, La Fuente, Ciudad Rodrigo y Tamames, pero esta \u00faltima con\u2026", "summary": "La Junta de Castilla y Le\u00f3n ultima la redacci\u00f3n de la orden que declara la \nemergencia cineg\u00e9tica\n por riesgo de \ntuberculosis bovina \nen 253 municipios, de los que 144 son de -el 56% del total- y pertenecen a \ncinco unidades veterinarias\n: \nB\u00e9jar\n, La Fuente de San Esteban, Ciudad Rodrigo, Vitigudino y Tamames. Las cuatro primeras tienen en com\u00fan que han sido declaradas por el Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n de \u00abespecial riesgo de \ntuberculosis bovina\n\u00bb, mientras que la \u00faltima es de \u00abriesgo moderado\u00bb.", "rights": "lagacetadesalamanca.es", "rank": 99436, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "La Gaceta de Salamanca,Susana Magdaleno", "media": "https://s2.ppllstatics.com/lagacetadesalamanca/www/multimedia/2023/06/27/jabali-cruzando-carretera-crias-kBAG--1920x1080@Gaceta%20Salamanca.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "La Gaceta de Salamanca", "_score": 30.360273, "_id": "f1ce4632cad551fefe0de7e509a542c2"}, {"title": "Sinton\u00eda de PP y PSOE en las Cortes por la tuberculosis frente a Vox", "author": "LNC", "published_date": "2023-06-27 20:23:54", "published_date_precision": "timezone unknown", "link": "https://www.lanuevacronica.com/sintonia-entre-pp-y-psoe-en-las-cortes-por-la-tuberculosis-bovina-frente-a-la-postura-de-vox", "clean_url": "lanuevacronica.com", "excerpt": "Los populares aseguran en el Pleno que", "summary": "Sinton\u00eda entre PP y PSOE en las Cortes por la tuberculosis bovina frente a la postura de Vox \n El procurador popular \u00d3scar Reguera acerc\u00f3 hoy posiciones sobre la \ntuberculosis bovina\n con el socialista Juan Luis Cepa que plante\u00f3 una moci\u00f3n con 19 puntos, que se votar\u00e1 en la segunda sesi\u00f3n del pleno de ma\u00f1ana de forma conjunta y sin aceptarse enmiendas, y marc\u00f3 distancias con Vox: \n'Con la sanidad animal no se juega a la pol\u00edtica'\n, dijo el procurador del PP, veterinario de profesi\u00f3n.\nEn el pleno de las Cortes, el proponente socialista defendi\u00f3 la iniciativa y tendi\u00f3 la mano para hablar de esta enfermedad 'de la mano de la ciencia y la ley', ya que asegur\u00f3 que \nlos dirigentes de Vox son 'peligrosos' \ncon las 'interpretaciones' de los reglamentos europeos.", "rights": "lanuevacronica.com", "rank": 154626, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "LNC", "media": "http://www.lanuevacronica.com/imagenes/articulos/_08max202305608992-1.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@LNCleon", "_score": 29.78379, "_id": "df9302c85c59fac500289cd24f566fc2"}, {"title": "#37 Amnist\u00eda Internacional exige que no se recorten los derechos de las personas Lgtbi tras el 23-J", "author": "", "published_date": "2023-06-26 13:25:13", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.meneame.net/story/amnistia-internacional-exige-no-recorten-derechos-personas-lgtbi/c037#c-37", "clean_url": "meneame.net", "excerpt": "Por ello, exigi\u00f3 a los partidos que concurrir\u00e1n al 23-J que 'se comprometan sin ambig\u00fcedades a consolidar' durante la pr\u00f3xima...", "summary": "#35\n pero qu\u00e9 tiene que ver la normativa con tuberculosis bovina con recortar derechos a personas LGTBI\n\u00bb\u00a0autor: \nBlUeSoNja", "rights": "meneame.net", "rank": 9033, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "", "media": "https://cdn.mnmstatic.net/cache/21/35/media_thumb-link-2176366.jpeg?1417881055", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 28.864138, "_id": "9e1053a5b2fd5667047943a9963c6481"}, {"title": "PP y PSOE marcan distancias con Vox sobre la tuberculosis", "author": "El D\u00eda De Valladolid", "published_date": "2023-06-27 19:00:00", "published_date_precision": "timezone unknown", "link": "https://www.eldiadevalladolid.com/noticia/zecd511e2-d358-d406-75b668c787471314/202306/pp-y-psoe-marcan-distancias-con-vox-sobre-la-tuberculosis", "clean_url": "eldiadevalladolid.com", "excerpt": "Los socialistas presentan una moci\u00f3n con 19 puntos y abren la puerta a revisar la pol\u00edtica de control de la enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\"", "summary": "El 'popular' \u00d3scar Reguera acerc\u00f3 hoy posiciones sobre la tuberculosis bovina con el socialista Juan Luis Cepa que plante\u00f3 una moci\u00f3n con 19 puntos, que se votar\u00e1 en la segunda sesi\u00f3n del pleno de ma\u00f1ana de forma conjunta y sin aceptarse enmiendas, y marc\u00f3 distancias con Vox: \"Con la sanidad animal no se juega a la pol\u00edtica\", dijo el procurador del PP, veterinario de profesi\u00f3n.\n\nEn el pleno de las Cortes, el proponente socialista defendi\u00f3 la iniciativa y tendi\u00f3 la mano para hablar de esta enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\", ya que asegur\u00f3 que los dirigentes de Vox son \"peligrosos\" con las \"interpretaciones\" de los reglamentos europeos.", "rights": "eldiadevalladolid.com", "rank": 187124, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "El D\u00eda De Valladolid,SPC", "media": "https://www.eldiadevalladolid.com/media/IMG/2023/ECD5CCEE-BED8-8B32-860684E8D63F22C6.JPG", "is_opinion": false, "twitter_account": "@DiadeValladolid", "_score": 28.024248, "_id": "c52e03820371d32d59d102df3cbd3561"}, {"title": "PP y PSOE marcan distancias con Vox sobre la tuberculosis", "author": "Diario De Burgos", "published_date": "2023-06-27 20:45:00", "published_date_precision": "timezone unknown", "link": "https://www.diariodeburgos.es/noticia/zecd511e2-d358-d406-75b668c787471314/202306/pp-y-psoe-marcan-distancias-con-vox-sobre-la-tuberculosis", "clean_url": "diariodeburgos.es", "excerpt": "Los socialistas presentan una moci\u00f3n con 19 puntos y abren la puerta a revisar la pol\u00edtica de control de la enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\"", "summary": "El 'popular' \u00d3scar Reguera acerc\u00f3 hoy posiciones sobre la tuberculosis bovina con el socialista Juan Luis Cepa que plante\u00f3 una moci\u00f3n con 19 puntos, que se votar\u00e1 en la segunda sesi\u00f3n del pleno de ma\u00f1ana de forma conjunta y sin aceptarse enmiendas, y marc\u00f3 distancias con Vox: \"Con la sanidad animal no se juega a la pol\u00edtica\", dijo el procurador del PP, veterinario de profesi\u00f3n.\n\nEn el pleno de las Cortes, el proponente socialista defendi\u00f3 la iniciativa y tendi\u00f3 la mano para hablar de esta enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\", ya que asegur\u00f3 que los dirigentes de Vox son \"peligrosos\" con las \"interpretaciones\" de los reglamentos europeos.", "rights": "diariodeburgos.es", "rank": 76913, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Diario De Burgos,SPC", "media": "https://www.diariodeburgos.es/media/IMG/2023/ECD5CCEE-BED8-8B32-860684E8D63F22C6.JPG", "is_opinion": false, "twitter_account": "@diariodeburgos", "_score": 27.993612, "_id": "4d463985b09265ada1341af9e3952845"}, {"title": "Asturias redujo la tasa de tuberculosis bovina y ampl\u00eda los controles a la fauna silvestre", "author": "La Voz", "published_date": "2023-06-28 07:03:00", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2023/06/28/asturias-redujo-tasa-tuberculosis-bovina-amplia-controles-fauna-silvestre/00031687935327541878792.htm", "clean_url": "lavozdeasturias.es", "excerpt": "Las campa\u00f1as de saneamiento ganadero logran tambi\u00e9n que la comunidad sea zona oficialmente indemne de diversas enfermedades contagiosas", "summary": "Vacas en Asturias, en una imagen de archivo \nj.l.cereijido | EFE\n \n \n28 jun 2023\n . Actualizado a las 09:03 h.\n \nEl Gobierno de \nAsturias\n actu\u00f3 en la pasada campa\u00f1a de saneamiento ganadero sobre 14.042 explotaciones -13.653 de bovino, 166 de ovino-caprino y 223 de porcino- y en el caso de la \ntuberculosis\n bovina sigui\u00f3 reduciendo reduciendo la prevalencia de esta enfermedad por reba\u00f1o.\n \nDe esta forma, en 2022 se situ\u00f3 en el 0,06%, mientras en Espa\u00f1a la media se sigue manteniendo en el 0,8%, y la campa\u00f1a incluy\u00f3 adem\u00e1s, como complemento al saneamiento de animales dom\u00e9sticos, controles de tuberculosos a fauna silvestre en el marco de un programa pionero para mitigar el posible impacto negativo sobre la sanidad animal y la ganader\u00eda.", "rights": "lavozdeasturias.es", "rank": 54075, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "La Voz,N.D.", "media": "https://www.lavozdeasturias.es/default/2022/11/29/00121669711083338985167/Foto/efe_20221128_175606853.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "lavozdeasturias", "_score": 27.816639, "_id": "221b08c69ec93babf9a9e7697e5d4329"}, {"title": "PP y PSOE marcan distancias con Vox sobre la tuberculosis", "author": "Diario Palentino", "published_date": "2023-06-27 16:19:55", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.diariopalentino.es/noticia/zecd511e2-d358-d406-75b668c787471314/202306/pp-y-psoe-marcan-distancias-con-vox-sobre-la-tuberculosis", "clean_url": "diariopalentino.es", "excerpt": "Los socialistas presentan una moci\u00f3n con 19 puntos y abren la puerta a revisar la pol\u00edtica de control de la enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\"", "summary": "El 'popular' \u00d3scar Reguera acerc\u00f3 hoy posiciones sobre la tuberculosis bovina con el socialista Juan Luis Cepa que plante\u00f3 una moci\u00f3n con 19 puntos, que se votar\u00e1 en la segunda sesi\u00f3n del pleno de ma\u00f1ana de forma conjunta y sin aceptarse enmiendas, y marc\u00f3 distancias con Vox: \"Con la sanidad animal no se juega a la pol\u00edtica\", dijo el procurador del PP, veterinario de profesi\u00f3n.\n\nEn el pleno de las Cortes, el proponente socialista defendi\u00f3 la iniciativa y tendi\u00f3 la mano para hablar de esta enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\", ya que asegur\u00f3 que los dirigentes de Vox son \"peligrosos\" con las \"interpretaciones\" de los reglamentos europeos.", "rights": "diariopalentino.es", "rank": 216938, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Diario Palentino,SPC", "media": "https://www.diariopalentino.es/media/IMG/2023/ECD5CCEE-BED8-8B32-860684E8D63F22C6.JPG", "is_opinion": false, "twitter_account": "@diariopalentino", "_score": 27.776993, "_id": "caa30c89bd5096e4a2b8676d1fb88b98"}, {"title": "PP y PSOE marcan distancias con Vox sobre la tuberculosis", "author": "Diario De \u00c1vila", "published_date": "2023-06-27 16:19:55", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.diariodeavila.es/noticia/zecd511e2-d358-d406-75b668c787471314/202306/pp-y-psoe-marcan-distancias-con-vox-sobre-la-tuberculosis", "clean_url": "diariodeavila.es", "excerpt": "Los socialistas presentan una moci\u00f3n con 19 puntos y abren la puerta a revisar la pol\u00edtica de control de la enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\"", "summary": "El 'popular' \u00d3scar Reguera acerc\u00f3 hoy posiciones sobre la tuberculosis bovina con el socialista Juan Luis Cepa que plante\u00f3 una moci\u00f3n con 19 puntos, que se votar\u00e1 en la segunda sesi\u00f3n del pleno de ma\u00f1ana de forma conjunta y sin aceptarse enmiendas, y marc\u00f3 distancias con Vox: \"Con la sanidad animal no se juega a la pol\u00edtica\", dijo el procurador del PP, veterinario de profesi\u00f3n.\n\nEn el pleno de las Cortes, el proponente socialista defendi\u00f3 la iniciativa y tendi\u00f3 la mano para hablar de esta enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\", ya que asegur\u00f3 que los dirigentes de Vox son \"peligrosos\" con las \"interpretaciones\" de los reglamentos europeos.", "rights": "diariodeavila.es", "rank": 231034, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Diario De \u00c1vila,SPC", "media": "https://www.diariodeavila.es/media/IMG/2023/ECD5CCEE-BED8-8B32-860684E8D63F22C6.JPG", "is_opinion": false, "twitter_account": "@diario_de_avila", "_score": 27.751242, "_id": "af30f630476bf7f4b1d09ecf5bf62297"}, {"title": "PP y PSOE marcan distancias con Vox sobre la tuberculosis", "author": "El D\u00eda De Segovia", "published_date": "2023-06-27 16:19:55", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.eldiasegovia.es/noticia/zecd511e2-d358-d406-75b668c787471314/202306/pp-y-psoe-marcan-distancias-con-vox-sobre-la-tuberculosis", "clean_url": "eldiasegovia.es", "excerpt": "Los socialistas presentan una moci\u00f3n con 19 puntos y abren la puerta a revisar la pol\u00edtica de control de la enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\"", "summary": "El 'popular' \u00d3scar Reguera acerc\u00f3 hoy posiciones sobre la tuberculosis bovina con el socialista Juan Luis Cepa que plante\u00f3 una moci\u00f3n con 19 puntos, que se votar\u00e1 en la segunda sesi\u00f3n del pleno de ma\u00f1ana de forma conjunta y sin aceptarse enmiendas, y marc\u00f3 distancias con Vox: \"Con la sanidad animal no se juega a la pol\u00edtica\", dijo el procurador del PP, veterinario de profesi\u00f3n.\n\nEn el pleno de las Cortes, el proponente socialista defendi\u00f3 la iniciativa y tendi\u00f3 la mano para hablar de esta enfermedad \"de la mano de la ciencia y la ley\", ya que asegur\u00f3 que los dirigentes de Vox son \"peligrosos\" con las \"interpretaciones\" de los reglamentos europeos.", "rights": "eldiasegovia.es", "rank": 911961, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "El D\u00eda De Segovia,SPC", "media": "https://www.eldiasegovia.es/media/IMG/2023/ECD5CCEE-BED8-8B32-860684E8D63F22C6.JPG", "is_opinion": false, "twitter_account": "@ElDiaSegovia", "_score": 27.629211, "_id": "2a1a0e59df9c3cf861244f4bdaef9ec9"}, {"title": "Las 144 localidades salmantinas afectadas por la emergencia cineg\u00e9tica", "author": "Susana Magdaleno", "published_date": "2023-06-27 10:06:35", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.lagacetadesalamanca.es/campo/144-localidades-salmantinas-afectadas-emergencia-cinegetica-20230627120635-nt.html", "clean_url": "lagacetadesalamanca.es", "excerpt": "La Junta de Castilla y Le\u00f3n ultima la orden para declarar la situaci\u00f3n de emergencia | El titular de gesti\u00f3n del coto deber\u00e1 garantizar que cumple con el cupo asignado.", "summary": "Martes, 27 de junio 2023, 12:06\n\n\n| Actualizado 12:12h.\n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n \n \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nLa Junta de Castilla y Le\u00f3n prepara los \u00faltimos cambios en la redacci\u00f3n de la orden que declara \nla emergencia cineg\u00e9tica\n por riesgo de tuberculosis bovina en 144 localidades de , dentro de un plan que afectar\u00e1 a un total de 253 municipios en toda la Comunidad.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n\n\n\n\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n \nCon la emergencia cineg\u00e9tica ahora la Junta de Castilla y Le\u00f3n incidir\u00e1 en que el titular de gesti\u00f3n de los cotos -que suelen ser administraciones, asociaciones de cazadores o particulares- cumpla los cupos pero en esta ocasi\u00f3n la preocupaci\u00f3n est\u00e1 en que no se cace menos que lo asignado.", "rights": "lagacetadesalamanca.es", "rank": 99436, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "La Gaceta de Salamanca,Susana Magdaleno", "media": "https://s3.ppllstatics.com/lagacetadesalamanca/www/multimedia/2023/06/27/jabal-salamanca-U32651873084rMC-1920x1080@Gaceta%20Salamanca.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "La Gaceta de Salamanca", "_score": 26.954868, "_id": "c73c4348c723cad3c21757eda0c41785"}, {"title": "Luz verde de las Cortes al convenio de asistencia sanitaria entre Castilla y Le\u00f3n y Madrid", "author": "Laura Paramio", "published_date": "2023-06-28 12:04:00", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.larazon.es/castilla-y-leon/luz-verde-cortes-convenio-asistencia-sanitaria-castilla-leon-madrid_20230628649c21b09d4a8300016e90ec.html", "clean_url": "larazon.es", "excerpt": "Adem\u00e1s se agilizar\u00e1 el reconocimiento de la condici\u00f3n de familia numerosa en la Comunidad", "summary": "El pleno de las Cortes ratific\u00f3 por unanimidad el convenio entre las comunidades de y de Madrid para l\na asistencia sanitaria de los municipios lim\u00edtrofes de las provincias de \u00c1vila y Segovia\n en hospitales madrile\u00f1os y de poblaci\u00f3n flotante de esa comunidad en la atenci\u00f3n primaria de Sacyl. El convenio en materia sanitaria, que emana del Protocolo General de Colaboraci\u00f3n entre la Comunidad de Madrid y la Junta de en materia de pol\u00edticas p\u00fablicas suscrito el pasado 22 de noviembre de 2022, fue detallado por el consejero de Sanidad, Alejandro V\u00e1zquez, ante el hemiciclo.", "rights": "larazon.es", "rank": 6253, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Laura Paramio", "media": "https://fotografias.larazon.es/clipping/cmsimages01/2023/06/28/DC479762-1363-44FF-8C03-DF3DE5E4D4BD/procuradores-nueva-sesion-pleno-cortes_69.jpg?crop=6000,3375,x0,y257&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "larazon_es", "_score": 26.836117, "_id": "cf4a3cae186b65cd306dfc1f003b0efd"}, {"title": "La advertencia de Afra Blanco sobre Vox: \"No lo subestimemos, viene para abrir una sociedad del odio\"", "author": "Lasexta Xplica", "published_date": "2023-07-02 08:01:59", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.lasexta.com/programas/sexta-noche/advertencia-afra-blanco-vox-subestimemos-viene-abrir-sociedad-odio_2023070264a12bab41ef3d0001c873e4.html", "clean_url": "lasexta.com", "excerpt": "La sindicalista ha recordado algunas de las actuaciones que ha tenido Vox en este tiempo, como censurar una obra de Virginia Woolf en Valdemorillo, para indicar que es necesario \"no subestimar\" a este\u2026", "summary": "02 jul 2023 | 10:01 \nTwitter\nFacebook\nWhatsapp\nTelegram\nMail\nAfra Blanco ha indicado que todas aquellas personas que no creen que Vox vaya a cumplir con su palabra, lo \u00fanico que tienen que hacer es \nver lo que ya est\u00e1 sucediendo\n. \"En Castilla y Le\u00f3n, concretamente en Salamanca, la tuberculosis bovina y c\u00f3mo han hundido PP y Vox al sector ganadero all\u00ed\".\nAdem\u00e1s, ha indicado que cuando el partido liderado por Santiago Abascal llega a las instituciones, lo que vemos es que \n\"se censura la cultura\",\n recordando lo sucedido con \nuna obra de Virginia Woolf\n en Valdemorillo, Madrid.", "rights": "lasexta.com", "rank": 8838.0, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Lasexta Xplica", "media": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2023/07/02/84EF50F0-5809-4DE9-9BAF-66FE9313961C/xplica-afra-blanco-vox-viene-abrir-sociedad-odio_69.jpg?crop=1920,1080,x0,y0&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "lasextatv", "_score": 24.082115, "_id": "df865c6330a0aa68f34185537f2fba1a"}, {"title": "Badiola: \u00abGuarden las mascarilla por si acaso vuelven; creo que no hay que decir por qu\u00e9\u00bb", "author": "Mar\u00eda Fern\u00e1ndez", "published_date": "2023-06-26 12:02:32", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.leonoticias.com/leon/badiola-guarden-mascarilla-acaso-vuelven-creo-decir-20230626140232-nt.html", "clean_url": "leonoticias.com", "excerpt": "Respecto a las decisiones pol\u00edticas sobre la tuberculosis bovina el veterinario considera que \u00abno se puede exponer la salud de los ciudadanos\u00bb.", "summary": "El experto en anatom\u00eda patol\u00f3gica veterinaria Juan Jos\u00e9 Badiola nombrado en la ma\u00f1ana de este lunes Doctor Honoris Causa de no ha querido dejar pasar la oportunidad de pronunciarse sobre dos de los temas m\u00e1s candentes en la actualidad sanitaria. Uno de ellos es el fin de las \nmascarillas\n en todos los espacios, incluidos centros de salud y farmacias y otro sobre la gesti\u00f3n de tuberculosis bovina por la Junta de Castilla y . \n\n\nSobre el primero de los asuntos, Badiola dio una recomendaci\u00f3n a los ciudadanos \u00abno tiren las mascarillas, guardenlas por si acaso vuelven; creo que no hay que decir por qu\u00e9\u00bb.", "rights": "leonoticias.com", "rank": 61886, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Mar\u00eda Fern\u00e1ndez,leonoticias.com", "media": "https://s3.ppllstatics.com/leonoticias/www/multimedia/2023/06/26/IMG_1248.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "leonoticias.com", "_score": 23.726357, "_id": "d26eccfe0765a1dbbc32a636bca51cb4"}, {"title": "Calvo destaca la importancia de las campa\u00f1as de saneamiento para la seguridad alimentaria", "author": "Europa Press", "published_date": "2023-06-27 17:58:16", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.europapress.es/asturias/asturias-rural-00671/noticia-calvo-destaca-importancia-campanas-saneamiento-seguridad-alimentaria-20230627195816.html", "clean_url": "europapress.es", "excerpt": "El consejero de Medio Rural y Cohesi\u00f3n Territorial, Alejandro Calvo, ha destacado la importancia de las...", "summary": "OVIEDO, 27 Jun. (EUROPA PRESS) -\n\nEl consejero de Medio Rural y Cohesi\u00f3n Territorial, Alejandro Calvo, ha destacado la importancia de las campa\u00f1as de saneamiento en la mejora de la caba\u00f1a ganadera y la seguridad alimentaria.\n\nCalvo ha hecho estas declaraciones en Madrid, durante la entrega de los II Premios Salud Animal de Espa\u00f1a, que concede Animal's Health y en los que el Principado ha sido galardonado en la categor\u00eda de Administraci\u00f3n P\u00fablica.\n\n\"El Gobierno de Asturias ejecuta en el \u00e1mbito de la sanidad animal diversos programas de control para alcanzar el mayor grado de seguridad alimentaria, el preceptivo nivel sanitario de la caba\u00f1a ganadera y dar cumplimiento a la normativa vigente\", han recordado desde el Principado a trav\u00e9s de nota de prensa.", "rights": "europapress.es", "rank": 3028.0, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Europa Press", "media": "https://s01.europapress.net/imagenes/estaticos/OpenGraph_EP_1024x512.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@europapress", "_score": 23.712923, "_id": "266eef4e2465fc3977c756019015e181"}, {"title": "Morant advierte de las repercusiones del \"negacionismo\" en la ciencia que el PP muestra en el Mar Menor, Do\u00f1ana o CyL", "author": "Europa Press", "published_date": "2023-06-29 13:55:57", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.cope.es/actualidad/sociedad/noticias/morant-advierte-las-repercusiones-del-negacionismo-ciencia-que-muestra-mar-menor-donana-cyl-20230629_2789519", "clean_url": "cope.es", "excerpt": "La ministra de Ciencia, Diana Morant, ha denunciado las repercusiones del \"negacionismo\" cient\u00edfico que muestra el PP en el Mar Menor, en Do\u00f1ana o en...", "summary": "La ministra de Ciencia, Diana Morant, ha denunciado las repercusiones del \"negacionismo\" cient\u00edfico que muestra el PP en el Mar Menor, en Do\u00f1ana o en Castilla y Le\u00f3n.\n En una entrevista podcast publicada por El Espa\u00f1ol y recogida por Europa Press, Morant ha criticado que el presidente del PP en Murcia, L\u00f3pez Miras \"niega la ciencia y no pone soluciones a los verdaderos problemas que est\u00e1n ahogando al Mar Menor y, en definitiva, convirti\u00e9ndolo en un ecosistema fallido\", lo cual, va \"en contra\" de la sociedad, el turismo y el medio ambiente.", "rights": "cope.es", "rank": 9831, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Europa Press", "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/img/brand/cope-redes-sociales.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@cope", "_score": 22.301725, "_id": "32e9923b054d0946f2fc55eb9f3e2895"}, {"title": "La ministra de Ciencia acusa a L\u00f3pez Miras de \"negacionista\" por la situaci\u00f3n del Mar Menor", "author": "Europa Press", "published_date": "2023-06-29 15:15:58", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.laopiniondemurcia.es/comunidad/2023/06/29/ministra-ciencia-acusa-lopez-miras-89286930.html", "clean_url": "laopiniondemurcia.es", "excerpt": "Diana Morant ha denunciado que tambi\u00e9n el presidente de la Junta de Andaluc\u00eda, Juanma Moreno Bonilla, ha negado la ciencia al querer \"atropellar Do\u00f1ana\", aunque destaca que el Gobierno \"ha puesto\u2026", "summary": "La ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n, Diana Morant\n, ha denunciado las repercusiones del \"negacionismo\" cient\u00edfico que muestra el PP en el Mar Menor, en Do\u00f1ana o en Castilla y Le\u00f3n.\n\n \n En una entrevista podcast publicada por El Espa\u00f1ol y recogida por Europa Press, Morant ha criticado que el presidente del PP en Murcia, L\u00f3pez Miras \"niega la ciencia y no pone soluciones a los verdaderos problemas que est\u00e1n ahogando al Mar Menor y, en definitiva, \nconvirti\u00e9ndolo en un ecosistema fallido\n\", lo cual, va \"en contra\" de la sociedad, el turismo y el medio ambiente.", "rights": "laopiniondemurcia.es", "rank": 34826, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Actualizado A Las,Alberto S\u00e1nchez,Europa Press,Marina Falc\u00f3,Sara Ledo", "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/50ae9d17-db4d-4821-92e5-a93050b3f77b_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 22.06694, "_id": "7b817cabf2f0ad1134d45ecf8dbb6b2c"}, {"title": "Morant advierte de las repercusiones del \"negacionismo\" en la ciencia que el PP muestra en el Mar Menor, Do\u00f1ana o CyL", "author": "agencia", "published_date": "2023-06-29 02:00:55", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.teleprensa.com/articulo/nacional-3/morant-advierte-repercusiones-negacionismo-ciencia-que-pp-muestra-mar-menor-donana-cyl/202306291602541509048.html", "clean_url": "teleprensa.com", "excerpt": "La ministra de Ciencia, Diana Morant, ha denunciado las repercusiones del \"negacionismo\" cient\u00edfico que muestra el PP en el Mar Menor, en Do\u00f1ana o en Castilla y Le\u00f3n.", "summary": "MADRID, 29 (EUROPA PRESS)\n La ministra de Ciencia, Diana Morant, ha denunciado las repercusiones del \"negacionismo\" cient\u00edfico que muestra el PP en el Mar Menor, en Do\u00f1ana o en Castilla y Le\u00f3n.\n En una entrevista podcast publicada por El Espa\u00f1ol y recogida por Europa Press, Morant ha criticado que el presidente del PP en Murcia, L\u00f3pez Miras \"niega la ciencia y no pone soluciones a los verdaderos problemas que est\u00e1n ahogando al Mar Menor y, en definitiva, convirti\u00e9ndolo en un ecosistema fallido\", lo cual, va \"en contra\" de la sociedad, el turismo y el medio ambiente.", "rights": "teleprensa.com", "rank": 197822, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Teleprensa,agencia", "media": "https://www.teleprensa.com/media/teleprensa/images/2023/06/29/2023062914025470706.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@teleprensa?lang=en", "_score": 21.487316, "_id": "525f7727a1be4cc806e7cc137782ec33"}, {"title": "Badiola advierte: \u00abGuarden las mascarillas para el futuro\u00bb", "author": "El Peri\u00f3dico De Arag\u00f3n", "published_date": "2023-06-26 18:04:29", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.elperiodicodearagon.com/aragon/2023/06/26/badiola-advierte-guarden-mascarillas-futuro-89166963.html", "clean_url": "elperiodicodearagon.com", "excerpt": "El catedr\u00e1tico, investido doctor honoris causa por la Universidad de Le\u00f3n, se pronuncia tambi\u00e9n sobre la tuberculosis bovina", "summary": "El catedr\u00e1tico de Sanidad Animal y director del Centro de Encefalopat\u00edas y Enfermedades Transmisibles de la \nUniversidad de Zaragoza\n, Juan Jos\u00e9 Badiola, valor\u00f3 este lunes\n la \u00abbuena noticia\u00bb que supone el fin del uso de la mascarilla\n en el \u00e1mbito sanitario. Sin embargo, se mostr\u00f3 previsor y recomend\u00f3 \u00ab\nguardarlas para el futuro y no hace falta decir el motivo\u00bb. \n\n\n \n Adem\u00e1s, indic\u00f3 que l\ne surgen \u00abdudas\u00bb sobre si ser\u00eda necesario mantener su uso en ciertas partes del sistema sanitario como las urgencias\n.", "rights": "elperiodicodearagon.com", "rank": 23996, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "El Peri\u00f3dico De Arag\u00f3n,Iv\u00e1n Trigo,Jorge Heras Pastor,Judit Macarro", "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/a005b28d-be63-4950-9094-69d67c204938_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 20.881552, "_id": "0b8fcd8ffc1a564ccf4f09ffe080e1f1"}, {"title": "Morant advierte de las repercusiones del \"negacionismo\" en la ciencia que el PP muestra en el Mar Menor, Do\u00f1ana o CyL", "author": "Europa Press", "published_date": "2023-06-29 13:55:55", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.europapress.es/sociedad/noticia-morant-advierte-repercusiones-negacionismo-ciencia-pp-muestra-mar-menor-donana-cyl-20230629155555.html", "clean_url": "europapress.es", "excerpt": "La ministra de Ciencia, Diana Morant, ha denunciado las repercusiones del \"negacionismo\"...", "summary": "La ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n y cabeza de lista del PSOE por Valencia en las elecciones del 23J, Diana Morant, lleva una pancarta durante la manifestaci\u00f3n del Orgullo LGTBIQ+, a 28 de junio de 2023, en N\u00e0quera (Valencia). Las asociaciones LGTBIQ+ Mi\n\nLa ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n y cabeza de lista del PSOE por Valencia en las elecciones del 23J, Diana Morant, lleva una pancarta durante la manifestaci\u00f3n del Orgullo LGTBIQ+, a 28 de junio de 2023, en N\u00e0quera (Valencia). Las asociaciones LGTBIQ+ Mi - Jorge Gil - Europa Press\n\nMADRID, 29 Jun.", "rights": "europapress.es", "rank": 3028, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Europa Press", "media": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20230629155555_1200.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@europapress", "_score": 20.304403, "_id": "5b710bb78c92a58ac743d405f63e33ca"}, {"title": "El augurio del experto Juan Jos\u00e9 Badiola sobre qu\u00e9 pasar\u00e1 tras la retirada total de las mascarillas", "author": "Rodrigo Carretero", "published_date": "2023-06-27 10:09:21", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.huffingtonpost.es/virales/augurio-experto-juan-jose-badiola-sobre-que-pasara-retirada-total-mascarillas.html", "clean_url": "huffingtonpost.es", "excerpt": "Da un consejo a todos los ciudadanos.", "summary": "Juan Jos\u00e9 Badiola, director del Centro de Encefalopat\u00edas y Enfermedades Transmisibles Emergentes de la Universidad de Zaragoza, ha lanzando un aviso a la poblaci\u00f3n ahora que se acerca la fecha en que las mascarillas dejar\u00e1n de ser obligatorias en farmacias, centros de salud y hospitales.\n\"Una cuesti\u00f3n, queridas amigas y amigos. Guarden las mascarillas por si acaso para el futuro. Una buena recomendaci\u00f3n por mi parte. Creo que no hay que decir por qu\u00e9, \u00bfno?\", ha dejado caer el experto al ser nombrado Honoris Causa de la Universidad de Le\u00f3n\n\"En las farmacias lo entiendo.", "rights": "huffingtonpost.es", "rank": 10774, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Rodrigo Carretero", "media": "https://img.huffingtonpost.es/files/og_thumbnail/uploads/2023/06/27/el-experto-juan-jose-badiola.jpeg", "is_opinion": false, "twitter_account": "HuffPost", "_score": 19.617138, "_id": "e7d8e91c57bb440a15e2490edc1fc3f7"}, {"title": "Organizan en Salamanca una jornada multitudinaria de promoci\u00f3n y degustaci\u00f3n de carne de vacuno para poner en valor al sector", "author": "Redacci\u00f3n", "published_date": "2023-06-26 10:23:39", "published_date_precision": "full", "link": "https://agroinformacion.com/organizan-en-salamanca-una-jornada-multitudinaria-de-promocion-y-degustacion-de-carne-de-vacuno-para-poner-en-valor-al-sector/", "clean_url": "agroinformacion.com", "excerpt": "Desde el colectivo Uni\u00f3n por la Ganader\u00eda formado por asociaciones, cooperativas, organizaciones agrarias, ganaderos, etc., creado en Salamanca y al que se est\u00e1n sumando numerosos colectivos de otras\u2026", "summary": "Desde el colectivo Uni\u00f3n por la Ganader\u00eda formado por asociaciones, cooperativas, \norganizaciones agrarias\n, ganaderos, etc., creado en Salamanca y al que se est\u00e1n sumando numerosos colectivos de otras comunidades aut\u00f3nomas, dando as\u00ed el salto a nivel nacional, se pretende realzar y dar a conocer a la sociedad en general el valor de la carne de vacuno y la producci\u00f3n ganadera con una jornada multitudinaria de promoci\u00f3n y degustaci\u00f3n de carne de vacuno.\n\n\nPara ello, desde Uni\u00f3n por la Ganader\u00eda se est\u00e1 organizando un evento de promoci\u00f3n/degustaci\u00f3n de carne de vacuno en la ciudad de Salamanca, en una ubicaci\u00f3n c\u00e9ntrica, a\u00fan pendiente de confirmar, con el objetivo de llegar al p\u00fablico, que es el consumidor final, poniendo en valor la excelencia de la carne de vacuno.", "rights": "agroinformacion.com", "rank": 126524, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Redacci\u00f3n", "media": "https://agroinformacion.com/wp-content/uploads/2023/06/chuletondeavila_intur_loscanteros-300x193.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 18.365421, "_id": "3dff4ad1f603dc007d6a241af89836fd"}, {"title": "La Junta de Castilla y Le\u00f3n reclamar\u00e1 el coste de los da\u00f1os causados en su sede de Salamanca por los ganaderos", "author": "J.M.Garc\u00eda", "published_date": "2023-06-29 14:20:23", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/provincias/salamanca/junta-castilla-leon-reclamara-coste-danos-causados-sede-salamanca-ganaderos_1_10337835.html", "clean_url": "eldiario.es", "excerpt": "No ha aclarado si los Servicios Jur\u00eddicos de la Junta optar\u00e1n finalmente por la personaci\u00f3n en la causa judicial como acusaci\u00f3n particular o si se limitar\u00e1 a reclamar los da\u00f1os por la v\u00eda contencioso\u2026", "summary": "La Junta de Castilla y Le\u00f3n va a reclamar el coste de la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os causados por los ganaderos que intentaron acceder a la Delegaci\u00f3n Territorial en Salamanca el pasado 5 de junio, en una protesta por las medidas de saneamiento contra la tuberculosis bovina, mientras que a\u00fan sopesa si se personar\u00e1, como le ha pedido el Colegio de Veterinarios, en la causa abierta tras la detenci\u00f3n de nueve de los manifestantes. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n \n En la rueda de prensa posterior al Consejo de Gobierno, el portavoz de la Junta, Carlos Fern\u00e1ndez Carriedo (PP), no ha podido cuantificar los da\u00f1os que ser\u00e1n reclamados por la ruptura de cristaleras y otros elementos de la sede administrativa, pero ha defendido que la reparaci\u00f3n deber\u00e1 ser asumida por las personas a las que la Justicia se\u00f1ale como responsables de esos actos violentos, que ha considerado de 'absolutamente reprobables'.", "rights": "eldiario.es", "rank": 3408, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Antonio Vega,EFE,Efe J.M.Garc\u00eda,Europa Press,Laura Cornejo,elDiario.es", "media": "https://static.eldiario.es/clip/65b75d20-6572-48be-a7b5-bab681e79391_facebook-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 17.506824, "_id": "5c162db12f4d7aa88d0336d438b71fb6"}, {"title": "La 'siembra' de Vox en el campo en Castilla y Le\u00f3n, espejo para Extremadura", "author": "Franca Velasco", "published_date": "2023-07-02 22:15:00", "published_date_precision": "timezone unknown", "link": "https://www.elplural.com/autonomias/siembra-vox-campo-castilla-leon-espejo-extremadura_313454102", "clean_url": "elplural.com", "excerpt": "La crisis de la tuberculosis bovina, la sequ\u00eda, la falta de interlocuci\u00f3n con las OPAS y los intereses electorales marcaron la gesti\u00f3n de la ultraderecha", "summary": "Sin duda, la mayor algarada de la Consejer\u00eda de Agricultura en Castilla y Le\u00f3n, en manos de Vox desde el reparto de sillas tras las elecciones de 2022, ha sido este a\u00f1o de Gobierno de Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, la crisis de la tuberculosis bovina, que concluy\u00f3 con los altercados provocados por los ganaderos, 9 de ellos detenidos, ante la Delegaci\u00f3n de la Junta en Salamanca, pero esa es s\u00f3lo la punta del iceberg de un controvertido mandato en el que los ultraderechistas, con su 'Siembra', desplegaron sus intereses electorales ante elsector, que se puso en pie hace unos d\u00edas en protesta por las calles de Valladolid.", "rights": "elplural.com", "rank": 33045.0, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Franca Velasco", "media": "https://www.elplural.com/uploads/s1/15/72/46/0/whatsapp-image-2023-07-01-at-14-48-52_6_585x329.jpeg", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 17.260025, "_id": "dec005ff66d207776c16bcbd8b9570de"}, {"title": "Susana Magdaleno: Los nueve ganaderos detenidos", "author": "Susana Magdaleno", "published_date": "2023-06-26 20:08:00", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.lagacetadesalamanca.es/campo/susana-magdaleno-nueve-ganaderos-detenidos-20230626220800-nt.html", "clean_url": "lagacetadesalamanca.es", "excerpt": "Quien pensaba que los ganaderos cortaban saneamientos, tiraban huevos o acud\u00edan a manifestaciones, se equivocan.", "summary": "Quien pensaba que los ganaderos cortaban saneamientos, tiraban huevos o acud\u00edan a manifestaciones, se equivocan. Los ganaderos est\u00e1n en fase degustaci\u00f3n de carne de vacuno sin importarles que el Gobierno siga sin reducir el IVA. Est\u00e1n que tiran la casa por la ventana. Quieren que el resto de la sociedad vea lo bien que trabajan y confirme adem\u00e1s que son buena gente. \n\n\nAl parecer se terminaron las ganas de protestar, de momento, e influye que el cuerpo est\u00e1 para pocas despu\u00e9s del susto por los nueve ganaderos detenidos -a los que ahora muy pocos parecen conocer-.", "rights": "lagacetadesalamanca.es", "rank": 99436, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "La Gaceta de Salamanca,Susana Magdaleno", "media": "https://s3.ppllstatics.com/starfish/latest/assets/images/placeholders/lagacetadesalamanca-placeholder.png", "is_opinion": true, "twitter_account": "@LaGacetaSa", "_score": 16.845701, "_id": "9e5167a47487f1a6f581f2494bd5db71"}, {"title": "Abascal presume de la defensa del campo por Vox frente a las \"imposiciones de la Agenda 2030\"", "author": "Europa Press", "published_date": "2023-06-29 13:16:01", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.europapress.es/castilla-y-leon/noticia-abascal-presume-salamanca-defensa-campo-vox-frente-imposiciones-agenda-2030-20230629151601.html", "clean_url": "europapress.es", "excerpt": "- El l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, ha visitado este jueves la ciudad de Salamanca, donde ha paseado...", "summary": "El presidente de VOX, Santiago Abascal, a su llegada a un mitin en la plaza mayor de Salamanca. - Manuel \u00c1ngel Laya - Europa Press\n\nSALAMANCA, 29 Jun. (EUROPA PRESS) - -\n\nEl l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, ha visitado este jueves la ciudad de Salamanca, donde ha paseado por sus calles y ha atendido a los medios de comunicaci\u00f3n en la Plaza Mayor, un encuentro en el que ha destacado la \"muy clara\" utilidad de su formaci\u00f3n pol\u00edtica dentro del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n ante \"las imposiciones de la Agenda 2030\".", "rights": "europapress.es", "rank": 3028, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Europa Press", "media": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20230629151601_1200.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@europapress", "_score": 16.565323, "_id": "348a178a701aae792178f3fffc783fbe"}, {"title": "Abascal presume en Salamanca de la defensa del campo por Vox frente a las \"imposiciones de la Agenda 2030\"", "author": "Europa Press", "published_date": "2023-06-29 13:16:01", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/abascal-presume-salamanca-defensa-del-campo-por-vox-frente-las-imposiciones-agenda-2030-20230629_2789422", "clean_url": "cope.es", "excerpt": "El l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, ha visitado este jueves la ciudad de Salamanca, donde ha paseado por sus calles y ha atendido a los medios de...", "summary": "El l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, ha visitado este jueves la ciudad de Salamanca, donde ha paseado por sus calles y ha atendido a los medios de comunicaci\u00f3n en la Plaza Mayor, un encuentro en el que ha destacado la \"muy clara\" utilidad de su formaci\u00f3n pol\u00edtica dentro del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n ante \"las imposiciones de la Agenda 2030\".\n \"Yo creo que Salamanca es un lugar en el que est\u00e1 muy clara la utilidad de Vox. Quienes han apostado por Vox, quienes han conocido la acci\u00f3n de gobierno de Vox en Castilla y Le\u00f3n, saben muy bien para qu\u00e9 sirve Vox y se preguntan qui\u00e9n defender\u00eda a los agricultores y qui\u00e9n defender\u00eda a los ganaderos de las imposiciones de la Agenda 2030\", ha dicho en su visita a la ciudad.", "rights": "cope.es", "rank": 9831, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Europa Press", "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/img/brand/cope-redes-sociales.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@cope", "_score": 16.553112, "_id": "9c9e9edc94d0a0364573bdbdb83c9445"}, {"title": "Abascal presume en Salamanca de la defensa del campo por Vox frente a las \"imposiciones de la Agenda 2030\"", "author": "Confidencial Digital", "published_date": "2023-06-29 02:00:43", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/abascal-presume-salamanca-defensa-campo-vox-frente-imposiciones-agenda-2030/20230629153343599550.html", "clean_url": "elconfidencialdigital.com", "excerpt": "SALAMANCA, 29 (EUROPA PRESS)- El l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, ha visitado e...", "summary": "SALAMANCA, 29 (EUROPA PRESS)-\n El l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, ha visitado este jueves la ciudad de Salamanca, donde ha paseado por sus calles y ha atendido a los medios de comunicaci\u00f3n en la Plaza Mayor, un encuentro en el que ha destacado la \"muy clara\" utilidad de su formaci\u00f3n pol\u00edtica dentro del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n ante \"las imposiciones de la Agenda 2030\".\n \"Yo creo que Salamanca es un lugar en el que est\u00e1 muy clara la utilidad de Vox. Quienes han apostado por Vox, quienes han conocido la acci\u00f3n de gobierno de Vox en Castilla y Le\u00f3n, saben muy bien para qu\u00e9 sirve Vox y se preguntan qui\u00e9n defender\u00eda a los agricultores y qui\u00e9n defender\u00eda a los ganaderos de las imposiciones de la Agenda 2030\", ha dicho en su visita a la ciudad.", "rights": "elconfidencialdigital.com", "rank": 28173, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Agencias,Confidencial Digital", "media": "https://www.elconfidencialdigital.com/media/elconfidencialdigital/images/2023/06/29/2023062913334221798.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@ecd_", "_score": 16.26649, "_id": "fd899723216521b16d6a237cb97bcb24"}, {"title": "Juan Jos\u00e9 Badiola, catedr\u00e1tico de Salud Animal: \"Guarden las mascarillas para el futuro\"", "author": "Europa Press", "published_date": "2023-06-26 12:04:43", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.europapress.es/castilla-y-leon/noticia-juan-jose-badiola-catedratico-salud-animal-guarden-mascarillas-futuro-20230626140443.html", "clean_url": "europapress.es", "excerpt": "El experto, investido Doctor Honoris Causa por la ULE, recela del fin de su uso obligatorio en algunas...", "summary": "El experto, investido Doctor Honoris Causa por la ULE, recela del fin de su uso obligatorio en algunas \"partes del sistema sanitario\"\n\nLE\u00d3N, 26 Jun. (EUROPA PRESS) -\n\nEl catedr\u00e1tico de Salud Animal, Juan Jos\u00e9 Badiola, que ha sido investido hoy como Doctor Honoris Causa por la Universidad de Le\u00f3n (ULE), ha mostrado hoy sus recelos sobre el fin del uso de la mascarilla en determinados lugares y ha advertido de que puede ser un elemento que la poblaci\u00f3n deba volver a utilizar. \"Guarden las mascarillas para el futuro.", "rights": "europapress.es", "rank": 3028, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Europa Press", "media": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20230626140443_1200.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@europapress", "_score": 15.704227, "_id": "92e1fd4829fde18698a2b6c8bb68d529"}, {"title": "El veterinario Juan Jos\u00e9 Badiola ha sido investido Doctor Honoris Causa por la Universidad de Le\u00f3n", "author": "Redacci\u00f3n COPE Le\u00f3n", "published_date": "2023-06-26 11:56:35", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.cope.es/emisoras/castilla-y-leon/leon-provincia/leon/noticias/veterinario-juan-jose-badiola-investido-hoy-lunes-doctor-honoris-causa-universidad-leon-20230626_2782735", "clean_url": "cope.es", "excerpt": "Badiola: \"He procurado conseguir ense\u00f1ar lo mejor posible y querer a mis alumnos\"", "summary": "La Universidad de invisti\u00f3 este lunes al veterinario \nJuan Jos\u00e9 Badiola\n, como Doctor Honoris Causa de la instituci\u00f3n, en el transcurso de un acto acad\u00e9mico solemne que se celebr\u00f3 en el Aula Magna \u2018San Isidoro', que se encuentra en el Edificio de Rectorado, y al que asistieron diferentes autoridades entre las que estaban el presidente de las Cortes de Castilla y , Carlos Poll\u00e1n, el subdelegado del Gobierno, Faustino S\u00e1nchez, o el alcalde de , Jos\u00e9 Antonio Diez.\nLa propuesta que hizo posible este nombramiento fue formulada por el rector de la ULE, Juan Francisco Garc\u00eda Mar\u00edn, y se aprob\u00f3 el pasado oto\u00f1o.", "rights": "cope.es", "rank": 9831, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Redacci\u00f3n COPE Le\u00f3n", "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/resources/jpg/2/5/1687780441352.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@cope", "_score": 14.7844715, "_id": "a72788ecfd919c73a23960fbc32768dd"}, {"title": "La TV Arte pone el foco en el 'populismo agr\u00edcola' de Vox para lograr una 'progresi\u00f3n fulgurante' en la Espa\u00f1a rural", "author": "", "published_date": "2023-06-28 15:05:18", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.radiocable.com/arte-populismo-agricola-vox-progresion-fulgurante853.html", "clean_url": "radiocable.com", "excerpt": "La \"revuelta de los ganaderos\" en Castilla y Le\u00f3n ha permitido a la extrema derecha espa\u00f1ola lanzar su campa\u00f1a electoral para las generales del 23J y con sus mensajes dedicados a la Espa\u00f1a rural y su\u2026", "summary": "La \u00abrevuelta de los ganaderos\u00bb en Castilla y Le\u00f3n ha permitido a la extrema derecha espa\u00f1ola lanzar su campa\u00f1a electoral para las generales del 23J y con sus mensajes dedicados a la Espa\u00f1a rural y su \u00abpopulismo agr\u00edcola\u00bb est\u00e1n reforzando su presencia en todo el pa\u00eds y optan a ser tercera fuerza e incluso gobernar en coalici\u00f3n con el PP. Es el an\u00e1lisis que hace la televisi\u00f3n francesa que se hace eco en un\u00a0 reportaje del intento de asalto a la Junta de CyL y de c\u00f3mo la formaci\u00f3n de Santiago Abascal est\u00e1 lanzando mensajes espec\u00edficos para la Espa\u00f1a rural, tras detectar el sentimiento de abandono y enfado de parte de su poblaci\u00f3n, lo que est\u00e1 generando una \u00abprogresi\u00f3n fulgurante\u00bb de la extrema derecha en estas \u00e1reas.", "rights": "radiocable.com", "rank": 246819, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "", "media": "https://www.radiocable.com/imagenes/santiago-abascal-vox.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 14.118401, "_id": "7191753b18443034ed208e5cb1a2a774"}, {"title": "PP y Vox, 'Parimonio' pol\u00edtico", "author": "Pedro Guerrero Ruiz", "published_date": "2023-06-29 04:00:17", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.laopiniondemurcia.es/opinion/2023/06/29/pp-vox-parimonio-politico-89250033.html", "clean_url": "laopiniondemurcia.es", "excerpt": "Se han juntado, se han estudiado, se han unido ('pari': dos; \u2018monio': calidad), son de la pol\u00edtica. Hablo de PP y Vox, pero en el titular ser\u00eda la calidad (buena o mala, eso lo vamos a ver ya). En el\u2026", "summary": "Se han juntado, se han estudiado, se han unido\n ('pari': dos; \u2018monio': calidad)\n, son de la pol\u00edtica. \nHablo de PP y Vox\n, pero en el titular ser\u00eda la calidad (buena o mala, eso lo vamos a ver ya). En el plano de la misma titularidad pol\u00edtica, la unidad total ideol\u00f3gica es la misma, los conceptos, hasta el odio al adversario es el mismo. Mandan dos, \nFeij\u00f3o y Abascal\n, y el \nenemigo es Pedro S\u00e1nchez\n. Curioso: le han llegado a llamar a su partido, el PSOE, \n\u2018sanchista\n', de ah\u00ed el odio, el inter\u00e9s de origen nazi que \n\u00abuna mentira repetida y publicitada se convierte en verdad\u00bb\n.", "rights": "laopiniondemurcia.es", "rank": 34826, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Antonio Jim\u00e9nez S\u00e1nchez,Jos\u00e9 Antonio Molina G\u00f3mez,Jos\u00e9 Mar\u00eda De Loma,Pedro Guerrero Ruiz,\u00c1ngel Montiel", "media": "https://www.laopiniondemurcia.es/images/og-facebook/laopiniondemurcia.jpg?id=0-184-0", "is_opinion": true, "twitter_account": null, "_score": 12.620342, "_id": "cbd1105062b272ca361107d03bc8e951"}, {"title": "Abascal denuncia que Feij\u00f3o quiera debatir con los 'enemigos de Espa\u00f1a' pero si est\u00e1 Vox no quiera", "author": "Guillermo Peris Peris", "published_date": "2023-06-29 21:45:00", "published_date_precision": "timezone unknown", "link": "http://www.diariosigloxxi.com/texto-s/mostrar/508421/abascal-denuncia-feijoo-quiera-debatir-enemigos-espana-pero-esta-vox-no-quiera", "clean_url": "diariosigloxxi.com", "excerpt": "MADRID/LE\u00d3N, 29 (SERVIMEDIA) El l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, denunci\u00f3 este jueves que el l\u00edder del Partido Popular, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, haya rechazado acudir a \u2018debates a cuatro' y pida 'un\u2026", "summary": "MADRID/LE\u00d3N, 29 (SERVIMEDIA)\n \nEl l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, denunci\u00f3 este jueves que el l\u00edder del Partido Popular, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, haya rechazado acudir a \u2018debates a cuatro' y pida 'un debate a siete' con PSOE, PP, Vox, Sumar, ERC, PNV y Bildu, es decir, 'si est\u00e1n los enemigos de Espa\u00f1a va a debatir', pero si est\u00e1 \u00e9l 'no quiere ir a debatir'.\n \nAs\u00ed lo indic\u00f3 Abascal durante un acto de precampa\u00f1a en Le\u00f3n, un acto en el que hubo gente que no puedo asistir por problemas de aforo y que se celebr\u00f3 el d\u00eda de antes de la inauguraci\u00f3n de la Conferencia Internacional de inicio de la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, que correr\u00e1 a cargo del Rey Felipe VI.", "rights": "diariosigloxxi.com", "rank": 48811, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Guillermo Peris Peris", "media": "http://www.diariosigloxxi.com/images/", "is_opinion": false, "twitter_account": "@diariosigloxxi", "_score": 12.537985, "_id": "0bc7cae1e17bebd9d3d8340efac9591a"}, {"title": "La que nos espera\u2026", "author": "Patricia Blanquer", "published_date": "2023-06-26 12:59:51", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.elperiodico.com/es/opinion/20230626/espera-89153763", "clean_url": "elperiodico.com", "excerpt": "Pasan los d\u00edas y Feij\u00f3o no da el s\u00ed a los debates. Le hemos o\u00eddo decir que su \u00fanico objetivo es gobernar, pero todav\u00eda no le hemos o\u00eddo ni una palabra sobre 'para qu\u00e9 quiere gobernar'. La ciudadan\u00eda tenemos derecho a conocer qu\u00e9 nos espera tras las elecciones del 23J. \u00bfVamos a retroceder hacia posiciones...", "summary": "S\u00e1nchez y Feij\u00f3o, el pasado 25 de abril en un debate en el Senado. / Jo\u00e9 Luis Roca\n\nPasan los d\u00edas y Feij\u00f3o no da el s\u00ed a los debates. Le hemos o\u00eddo decir que su \u00fanico objetivo es gobernar, pero todav\u00eda no le hemos o\u00eddo ni una palabra sobre 'para qu\u00e9 quiere gobernar'.\n\nLa ciudadan\u00eda tenemos derecho a conocer qu\u00e9 nos espera tras las elecciones del 23J. \u00bfVamos a retroceder hacia posiciones 'negacionistas del cambio clim\u00e1tico o de la violencia de g\u00e9nero'? \u00bfO por el contrario avanzaremos hacia la mejor Espa\u00f1a? El PP se resiste a clarificar sus posturas pero, afortunadamente, todo depende de nuestro voto.", "rights": "elperiodico.com", "rank": 3526, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Barcelona,Jo\u00e9 Luis Roca,Patricia Blanquer", "media": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/066a3243-f8d9-4c8e-898b-b4e373f7c9b2_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "is_opinion": true, "twitter_account": "@elperiodico", "_score": 11.973149, "_id": "3122eccecfea23f060cede519048965c"}, {"title": "Agricultura y medio rural, toros y la caza, las monedas de cambio de Vox para pactar con el PP", "author": "\u00c1ngel Carre\u00f1o", "published_date": "2023-07-01 22:05:35", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.elindependiente.com/espana/2023/07/02/agricultura-y-medio-rural-toros-y-la-caza-las-monedas-de-cambio-de-vox-para-pactar-con-el-pp/", "clean_url": "elindependiente.com", "excerpt": "En la intrahistoria de las negociaciones de Extremadura, uno de los datos confirmados es que Vox exigi\u00f3 con anterioridad a la ruptura del di\u00e1logo previa", "summary": "En la intrahistoria de las negociaciones de Extremadura, uno de los datos confirmados es que Vox exigi\u00f3 con anterioridad a la ruptura del di\u00e1logo previa al pacto ya sellado \nlas carteras de Agricultura y Cultura\n. Finalmente, los de \n\u00c1ngel Pelayo Gordillo\n en la regi\u00f3n, a falta de que trascienda el nombre del nuevo consejero, dirigir\u00e1n \nla cartera de Gesti\u00f3n Forestal y Medio Rural\n. Unas competencias de nueva creaci\u00f3n que ir\u00e1n enfocadas a la gesti\u00f3n de incendios, bosques, infraestructuras del mundo rural y cuestiones como \nla caza, la pesca y la tauromaquia\n.", "rights": "elindependiente.com", "rank": 28574.0, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "\u00c1ngel Carre\u00f1o", "media": "https://www.elindependiente.com/wp-content/uploads/2023/06/guardiola-gordillo-vox-1200x675.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "@angelcarreno_", "_score": 10.573366, "_id": "ea51edaecef6ad86a0b83039975feb9a"}, {"title": "\u00abLa gripe aviar puede ser la pr\u00f3xima pandemia, ya ha pasado a mam\u00edferos\u00bb", "author": "Luisa Del Rosario", "published_date": "2023-06-26 00:00:00", "published_date_precision": "timezone unknown", "link": "https://www.canarias7.es/sociedad/ciencia/gripe-aviar-puede-proxima-pandemia-pasado-mamiferos-20230626173652-nt.html", "clean_url": "canarias7.es", "excerpt": "Antonio Fern\u00e1ndez, pat\u00f3logo veterinario forense y catedr\u00e1tico de la ULPGC, reclama una \u00absalud \u00fanica\u00bb y que los veterinarios sean considerados sanitarios ante el reto que plantea el cambio clim\u00e1tico.", "summary": "Antonio Fern\u00e1ndez es el \u00fanico veterinario \u00abcertificado\u00bb en Espa\u00f1a como Pat\u00f3logo Veterinario Forense. El catedr\u00e1tico de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria advierte de las consecuencias de que enfermedades infecciosas pasen de los animales a los humanos. \n-Estos d\u00edas hemos tenido varios casos con cachalotes, una colisi\u00f3n, otro varado en La Palma, ahora le hacen seguimiento a otro\n.\n\n\n-S\u00ed, est\u00e1 enfermo. Es una \u00e9poca en la que en el mar se est\u00e1n viendo m\u00e1s cet\u00e1ceos y m\u00e1s cachalotes. Lo dicen los bi\u00f3logos.", "rights": "canarias7.es", "rank": 33646, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Luisa Del Rosario,canarias7", "media": "https://s1.ppllstatics.com/canarias7/www/multimedia/2023/06/23/181640105-kXGG--1920x1080@Canarias7.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": "Canarias7", "_score": 10.436284, "_id": "a7aa105d3307faffe9419a465639969d"}, {"title": "La presidenta de los veterinarios de Castell\u00f3n: \"El cambio clim\u00e1tico afecta a las mascotas\"", "author": "Carmen Tom\u00e1s", "published_date": "2023-07-02 04:00:52", "published_date_precision": "full", "link": "https://www.elperiodicomediterraneo.com/castello-provincia/2023/07/02/presidenta-veterinarios-castellon-cambio-climatico-89126449.html", "clean_url": "elperiodicomediterraneo.com", "excerpt": "Natalia Gil Garc\u00eda es la nueva presidenta del colegio de veterinarios de Castell\u00f3n. La presidenta, nacida en Alcora en 1970, es veterinaria de salud p\u00fablica, especialista en apicultura y formaba parte\u2026", "summary": "Natalia Gil Garc\u00eda es la nueva presidenta del \ncolegio\n de veterinarios de \n\n. La presidenta, nacida en \nAlcora\n en 1970, es veterinaria de \nsalud p\u00fablica\n, especialista en apicultura y formaba parte de la ejecutiva de la entidad desde 2013. Sucede en el cargo a \u00a0Luis Miguel Gargallo.\n\n \n\u00bfCu\u00e1les son sus prioridades para su mandato al frente del colegio de veterinarios de ?\n \nQueremos aumentar la implicaci\u00f3n de los veterinarios en la vida colegial y el \nreconocimiento social \nde la profesi\u00f3n en sus \u00e1mbitos m\u00e1s conocidos pero tambi\u00e9n en los m\u00e1s desconocidos (como su papel crucial en seguridad alimentaria).", "rights": "elperiodicomediterraneo.com", "rank": 51001.0, "topic": "news", "country": "ES", "language": "es", "authors": "Actualizado A Las,Carmen Tom\u00e1s", "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/4d4bb254-955f-4278-bb9c-4de542c7aaa8_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "is_opinion": false, "twitter_account": null, "_score": 6.5219727, "_id": "f9e0bed7e74bfe08dc962f1d0229c99a"}]